【最新】消息指多名民主派立法會參選人等接到選舉主任查詢，當中問到否決預算案，如何符合擁護基本法

【最新】消息指多名民主派立法會參選人，包括楊岳橋、梁繼昌、袁嘉蔚、何桂藍等接到選舉主任查詢，當中問到否決預算案，如何符合擁護基本法

立法會剩係可以贊成？
北韓立法會？

唔否決得？拎哂庫房D錢去填海送中都要贊成？

就快變全港人大常委會

基本法賦予議員否決財政預算案既權力
預算案通過前有臨時撥款
政府跟本唔會停擺
連國安法都砌唔入
怕咩

否決預算案違反咗邊一條基本法
法律係用嚟遵守，冇所謂擁護

痴撚線，越嚟越多要求，到最後問你黃定藍，話黃就DQ

其實幾時開始選舉主任問呢無聊野而候選人要老奉答？立法會議員只係為選民負責，唔係為選舉主任負責

第五十條
香港特別行政區行政長官如拒絕簽署立法會再次通過的法案或立法會拒絕通過政府提出的財政預算案或其他重要法案，經協商仍不能取得一致意見，行政長官可解散立法會。

根本想搵籍口去DQ

咁害怕選舉不如全部委任啦

垃圾中共

洗撚答佢咩 CLS

唔答就得啦

唔否決得咁你又要人投票支持預算案把撚假民主

個臨時撥款係咪可以否決？係嘅唔該否決埋 唔好再出糧俾柒蛾

選舉主任既問題, 有違一個中國的原則 / 有違基本法
強烈譴責

我更唔知邊條法律邊條條例給予呢班冚家產低級公墓員仔咁大權力 可以操生殺大權取消參選資格 香港人的公民權利

林奠條港英餘孽預算案話送一千億俾英國，都唔否決得？？

直接dq算數啦，唔好搞咁多嘢

第五十條違反國安法 要拉

其實呢個只係話當立法會否決財政預算案，行政長官可以點做，同否決財政預算案係唔係擁護基本法冇關。

呢條問題有違基本法原則，傷害愛港市民感情，必須取消此問題。

基本法寫明個狀況姐係容許件事存在 憲制上仲要寫明應對方法
如果你否決=唔擁護既 咁基本法寫落去為咩
再跟番依個logic 如果否決=唔擁護 之後特首因為否定而解散議會 都係唔擁護

如果有條法律係寫「如果有人唔戴口罩上車，司機可以要求佢落車。」，咁唔戴口罩上車係唔係擁護條法律?

9up
行動同否決權係兩野樣

你要舉既例應該係
「如有半數乘客不同意戴口罩，司機可停止開車」

答：基本法腐乳